.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: ancestry
.. _ancestry--Kobold:

Кобольд (Kobold)
=============================================================================================================

.. epigraph::
	
	*Каждый кобольд знает, что их хрупкое тело противоречит истинной могучей драконьей силе.
	Они изобретательные ремесленники и преданные союзники в своих логовищах, но те, кто вторгается на их территорию, узнают что они вдохновенные стрелки, особенно когда имеют поддержку драконьего чародея или истинного повелителя драконов.
	Однако эти рептилоидные оппортунисты счастливы сотрудничать с другими гуманоидами, когда это им выгодно, сочетая осторожность и хитрость, чтобы заработать состояния в большом мире.*

-----------------------------------------------------------------------------

.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Редкость

	Необычный


	.. rubric:: Очки здоровья

	6


	.. rubric:: Размер

	Маленький


	.. rubric:: Скорость

	25 футов


	.. rubric:: Повышения характеристик

	Ловкость

	Харизма

	Свободное

	.. rubric:: Недостаток характеристики

	Телосложение


	.. rubric:: Языки

	Всеобщий

	Драконий

	Дополнительные языки в количестве вашего модификатора Интеллекта (если положительный).
	Выберите из Акло, Дварфийский, Гномий, Инфернальный, Земляной и Подземный, и тех к которым у вас есть доступ (распространенные в вашем регионе).


	.. rubric:: Признаки

	Гуманоид

	Кобольд


	.. rubric:: Ночное зрение

	Вы можете видеть в темноте и при тусклом свете, как если бы это был яркий свет, однако ваше зрение в темноте - черно-белое.


	.. rubric:: Драконий образец (Draconic exemplar)

	Вы черпаешь незначительные силы от своего драконьего образца для подражания.
	Выберите вид цветного или металлического дракона, который будет вашим примером.
	Это определяет цвет вашей чешуи и внешность, и на усмотрение Мастера, иногда драконы смотрят более благосклонно на тех кобольдов, которые похожи на них.
	Ваш пример дракона может так же определять подробности для других имеющихся у вас способностей по :ref:`table--Kobold--Draconic-Exemplars`



Кобольды - находчивые выживальщики, чьи охраняемые ловушками лабиринты и поиски отбросов по возможности, превратили их в злодеев для большинства других гуманоидов, с их почитанием драконов, придающим им репутацию простых миньонов путающихся под ногами.
Тем не менее, некоторые кобольды вышли из своих уединенных убежищ в поисках относительной безопасности наземных поселений, прибыльных перспектив приключенческой жизни или подтверждения благоговения со стороны своих последователей.

Если вам нужен персонаж с чрезмерной уверенностью, смертельной хитростью и древней силой драконов, текущей по их венам, вы должны играть кобольдом.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете ...

* Гордиться своим драконьим родством, независимо от того, считаете ли вы драконов своими предками или просто покровителями
* Анализировать свое окружение, всегда ища засады, выгодную местность и пути отступления
* Естественным образом наблюдать, перенимать и уважать групповую динамику, будь то как лидер, подчиненный или равный


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие возможно ...

* Предполагают, что вы трусливы и не будете оставаться рядом перед лицом опасности
* Оценят вашу изобретательность и находчивость, особенно когда речь заходит о построении обороны
* Считают ваши притязания на драконью силу преувеличенными, бредовыми или потешными



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Физическое описание

Кобольды - невысокие (около 3 футов высотой) рептилоидные гуманоиды с тонкими телами и длинными хвостами.
Они часто могут похвастаться далекой драконьей родословной, и каждый кобольд демонстрирует одну или несколько драконьих черт, таких как толстые рога, острые как бритва зубы или, что реже - рудиментарные крылья или драконье дыхание.
Они быстро взрослеют, достигая зрелости примерно к 12 годам и живут примерно до 60.

Цвет чешуи кобольда может сильно варьироваться.
Чаще всего они имитируют оттенки цветных или металлических драконов, со смесью чуть более темных или светлых чешуек, которые создают пятнистый вид.
Чешуя только что вылупившихся кобольдов часто передает драконий образчик сообщества (см. таблицу), будь то дракон, которому они в настоящее время служат, или вид дракона, от которого они произошли.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Общество

Кобольды обладают врожденной осторожностью, которая сохраняет им жизнь.
Они скрытны или подчиняются могущественным существам, чтобы не стать их жертвами.
Эта кротость исчезает, когда кобольды получают либо грозного покровителя (например, дракона), либо мощный источник сверхъестественной силы (например, артефакт или лидера-чародея).
Они часто достигают непоколебимого рвения и преданности своему новому делу или лидеру.
Тем не менее, кобольды печально известны тем, же, чем и крысы из пословицы про тонущий корабль, и как только их источник силы терпит поражения или кажется обреченным и на него нет надежды, их моральный дух быстро падает.

Независимо от того, ведомы ли они драконом или нет, кобольды почти всегда идентифицируют себя с видом дракона, который служит их духовным образцом.
Их общества регулярно принимают законы и культурные нормы, вдохновленные личностью драконов-примеров.


.. _table--Kobold--Draconic-Exemplars:

.. table:: Таблица: Драконьи образцы (Draconic Exemplars)

	+------------+---------------+---------------+------------+
	|   Дракон   | Форма дыхания |   Вид урона   | Спасбросок |
	+============+===============+===============+============+
	| Черный     | Линия         | Кислота       | Рефлекс    |
	+------------+---------------+---------------+------------+
	| Синий      | Линия         | Электричество | Рефлекс    |
	+------------+---------------+---------------+------------+
	| Зеленый    | Конус         | Яд            | Стойкость  |
	+------------+---------------+---------------+------------+
	| Красный    | Конус         | Огонь         | Рефлекс    |
	+------------+---------------+---------------+------------+
	| Белый      | Конус         | Холод         | Рефлекс    |
	+------------+---------------+---------------+------------+
	| Латунный   | Линия         | Холод         | Рефлекс    |
	+------------+---------------+---------------+------------+
	| Бронзовый  | Линия         | Электричество | Рефлекс    |
	+------------+---------------+---------------+------------+
	| Медный     | Линия         | Кислота       | Рефлекс    |
	+------------+---------------+---------------+------------+
	| Золотой    | Линия         | Кислота       | Рефлекс    |
	+------------+---------------+---------------+------------+
	| Серебряный | Конус         | Холод         | Рефлекс    |
	+------------+---------------+---------------+------------+



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Мировоззрение и религия

Все, кроме самых нонконформистских кобольдов, от природы уважают иерархию и правила, поэтому кобольды редко бывают хаотичными.
Кобольды-авантюристы обычно принципиально нейтральны или нейтральны, полагаясь на свои исконные социальные стратегии для выживания.

Организованная религия кажется естественной для большинства кобольдов, особенно когда божество подразумевает командный или тиранический характер.
Многие тяготеют к порядку :ref:`Абадара <Deity--Abadar>` или художественному таланту :ref:`Шелин <Deity--Shelyn>`.
Более зловещие сообщества поддерживают :ref:`Асмодея <Deity--Asmodeus>` и других архидьяволов как распространенных покровителей.
Божества-драконы `Апсу (Apsu) <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=149>`_ и `Дахак (Dahak) <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=150>`_ тоже являются частыми субъектами поклонения.
Кобольды также часто оказываются втянутыми в культы, особенно те, в которых драконы или дьяволы выступают в качестве номинальных лидеров.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Кобольды-авантюристы (Kobold Adventurers)

Кобольды часто пускаются в авантюры в погоне за властью, знаниями и сокровищами, которые, по их мнению, соответствуют их непропорционально большому эго.
Когда авантюристы, ополченцы или беспечные тираны разрушают сообщество кобольдов, выжившие часто цепляются за новые семьи, ища эмоционального утешения, а иногда и мести.

Типичные кобольдские предыстории это ремесленник, художник, преступник, охотник, шахтер, скаут, изобретатель, бандит, культист, мусорщик или прислуга.
Кобольды превосходные барды, рейнджеры, плуты и чародеи, однако они часто направляют свою изобретательность в сторону классов алхимика или волшебника.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Имена

Имя молодого кобольда редко бывает больше одного-двух слогов.
Однако по мере того, как они взрослеют, достигают статуса и совершают великие дела, кобольды добавляют больше слогов к своим именам, имитируя обычную драконью практику.
У кобольдов редко есть фамилии, кроме как для того, чтобы лучше вписаться в сообщество, и в этом случае они обычно берут фамилию вдохновляющей фигуры этой группе.

.. rst-class:: h4
.. rubric:: Пример имен

Ажнак, Драазин, Энга, Фазгин, Фазидж, Джеккаджак, Киб, Киррок, Миркол, Тарка, Уркак, Варшез, Роклэн, Зестика, Жгаз






Наследия кобольдов (Kobold Heritages)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Гордые, предприимчивые и коварные кобольды демонстрируют драконью силу и крохотное упорство.
Выберите 1 из следующих наследий на 1-м уровне.

.. _ancestry-heritage--Kobold--Cavern:

Пещерный (`Cavern Kobold <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=63>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 13

Вы вылупились в лабиринте среди узких туннелей и бесчисленных родственников.
Ваше тело гибкое.
Когда :ref:`Карабкаетесь (Climbing) <skill--Athletics--Climb>` по каменным стенам, сталактитам и другим особенностям натурального камня, вы двигаетесь с половиной Скорости при успехе и с полной Скоростью при крит.успехе (и вы двигаетесь с полной Скоростью при успехе, если у вас есть способность навыка :ref:`feat--Quick-Climb`).
Это не действует, если вы используете Скорость карабканья.
Если вы при броске проверки Акробатики на :ref:`skill--Acrobatics--Squeeze` получаете успех, то вместо этого вы получаете критический успех.


.. _ancestry-heritage--Kobold--Dragonscaled:

С чешуей дракона (`Dragonscaled Kobold <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=64>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 13

Ваша чешуя особенно красочна, обладая частью тех же сопротивлений, которыми обладает дракон.
Вы получаете сопротивление равное половине своего уровня (минимум 1) к виду урона, связанного с ваших образцом дракона (:ref:`table--Kobold--Draconic-Exemplars`).
Удвойте это сопротивление против дыханий дракона.


.. _ancestry-heritage--Kobold--Spellscale:

Магическая чешуя (`Spellscale Kobold <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=65>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 14

След драконьей магии течет по вашим венам.
Выберите одни чары из :ref:`арканного списка заклинаний <spells-list--Arcane>`.
Вы можете по желанию колдовать его как врожденное арканное заклинание.
Чары усиливаются до уровня заклинания, равного половине вашего уровня с округлением до большего.
Вы становитесь обучены атаке арканными заклинаниями и КС заклинания, и ваша ключевая характеристика колдовства - Харизма.


.. _ancestry-heritage--Kobold--Strongjaw:

Крепкая челюсть (`Strongjaw Kobold <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=66>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 14

Ваша родословная известна своими мощными челюстями и острыми зубами.
Вы получаете безоружную атаку челюстями, которая наносит 1d6 колющего урона.
Ваши челюсти относятся к группе "драка", и имеют признаки "точное" и "безоружная".


.. _ancestry-heritage--Kobold--Venomtail:

Ядохвостный (`Venomtail Kobold <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=67>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 14

Рудиментарная шпора в вашем хвосте выделяет одну дозу смертельного яда каждый день.
Вы получаете действие "Хвостовой токсин".


.. _ancestry-ability--Kobold--Pursue-a-Lead:
.. rst-class:: description

Хвостовой токсин (`Tail Toxin <https://2e.aonprd.com/Actions.aspx?ID=540>`_) |д-1|
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- яд
- кобольд

**Частота**: раз в день

**Требования**: Вы владеете колющим или рубящим оружием

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 56

----------

Вы наносите яд своего хвоста на колющее или рубящее оружие.
Если до конца вашего следующего хода, ваш следующий :ref:`action--Strike` этим оружием попадает и наносит урон, вы наносите цели продолжительный урон ядом, равный вашему уровню.



Универсальные наследия (Versatile Heritages)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. include:: /helpers/versatile_heretages.rst










.. rst-class:: ancestry-class-feats

Способности родословной
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

На 1-м уровне вы получаете одну способность родословной, и получаете дополнительную каждые 4 уровня после этого (на 5-м, 9-м, 13-м и 17-м уровнях).
Как кобольд, вы выбираете из следующих способностей.

1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Kobold--Cringe:

Съежиться (`Cringe <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1270>`_) |д-р| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эмоция
- ментальная
- визуальная
- кобольд

**Триггер**: Существо, о котором вы знаете, сделает по вам критический :ref:`action--Strike` и нанесет вам урон

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 14

----------

С помощью жалкой позы вы заставляете врага слегка отдернуть смертельную атаку.
Атакующее существо получает штраф обстоятельства к урону спровоцировавшего :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`, равное вашему уровню +2.
Этот штраф применяется после удвоения для критического урона.
После этого, атакующий иммунен к вашему "Съеживанию" на 24 часа.


.. _ancestry-feat--Kobold--Dragons-Presence:

Присутствие дракона (`Dragon's Presence <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1271>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- кобольд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 14

----------

Как представитель драконьего рода, вы излучаете непоколебимую уверенность (которая катастрофически рушится против самых смертоносных врагов).
Когда при броске спасброска против эффекта страха, вы получаете успех, то вместо этого вы получаете критический успех.
Когда при броске спасброска против эффекта страха, вы получаете провал, то вместо этого вы получаете критический провал.

В дополнение, когда вы пытаетесь :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` врага вашего уровня или ниже, то получаете бонус обстоятельства +1 к проверке Запугивания.


.. _ancestry-feat--Kobold--Kobold-Breath:

Дыхание кобольда (`Kobold Breath <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1272>`_) |д-2| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- арканная
- разрушение
- кобольд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 14

----------

Вы направляете силу своего драконьего образца в поток энергии, который проявляется в виде 30-футовой линии или 15-футового конуса, наносящих 1d4 урона.
Каждое существо в области должно сделать простой спасбросок против вашего КС класса или КС заклинания, в зависимости от того, что выше.
Вы не можете снова использовать эту способность 1d4 раундов.

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, урон увеличивается на 1d4.
Форма дыхания, вид урона и спасбросок соответствуют вашему драконьему образцу (:ref:`table--Kobold--Draconic-Exemplars`).
Эта способность имеет признак связанный с видом наносимого урона.


.. _ancestry-feat--Kobold--Lore:

Знания кобольдов (`Kobold Lore <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1273>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- кобольд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 14

----------

От своих старших, вы внимательно изучили ключевые стратегии выживания кобольдов и мифологию.
Вы становитесь обучены Скрытности и Воровству.
Если вы автоматически станете обучены одному из этих навыков (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Вы так же становитесь обучены Знаниям кобольдов.


.. _ancestry-feat--Kobold--Scamper:

Бежать стремглав (`Scamper <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1274>`_) |д-1| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- кобольд

**Предварительные условия**: Вы рядом хотя бы с одим врагом

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 14

----------

Вы знаете как инстинктивно избегать опасности.
Вы делаете :ref:`action--Stride` вплоть до своей Скорости, с бонусом состояния +5 футов к вашей Скорости, и получаете бонус обстоятельства +2 к КБ против реакций, провоцируемых этим движением.
Вы должны закончить движение в пространстве, которое находится не рядом с любым из врагов.


.. _ancestry-feat--Kobold--Snare-Setter:

Установщик силков (`Snare Setter <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1275>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- кобольд

**Предварительные условия**: обучен Ремеслу

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 14

----------

Вы искусны в проверенном временем кобольдском искусстве изготовления ловушек.
Вы становитесь обучены Ремесле.
Если вы уже были обучены Ремеслу, то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Вы получаете доступ ко всем необычным кобольдским ловушкам.
Вы получаете способность :ref:`feat--Snare-Crafting`, и при выборе своих формул для этой способности, вы так же можете выбирать из необычных кобольдских ловушек и обычных ловушек.





5-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Kobold--Allys-Shelter:

Убежище союзника (`Ally's Shelter <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1276>`_) |д-р| / 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- удача
- кобольд

**Триггер**: Вы делаете спасбросок находясь рядом с одним или более союзником, но еще не совершили бросок кости

**Частота**: раз в день

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 14

----------

В стрессовой ситуации, вы черпаете силу в примере своего союзника.
Киньте спасбросок используя модификатор этого спасброска соседнего союзника, вместо своего.


.. _ancestry-feat--Kobold--Grovel:

Пресмыкаться (`Grovel <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1277>`_) |д-1| / 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эмоция
- слуховая
- ментальная
- концентрация
- кобольд

**Предварительные условия**: обучен Обману

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 14

----------

С угождающими словами и умоляющими жестами вы убеждаете своего противника, что вы не представляете опасности.
Вы совершаете :ref:`skill--Deception--Feint` против существа.
В отличие от обычного Финта, существо может быть в пределах 30 футов, а не только в вашей досягаемости ближнего боя, и вы делаете свою проверку против его КС Воли вместо КС Восприятия.


.. _ancestry-feat--Kobold--Snare-Genius:

Гений по силкам (`Snare Genius <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1278>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- кобольд

**Предварительные условия**: эксперт Ремесла, :ref:`feat--Snare-Crafting`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 15

----------

Ваше опыт делает ваши ловушки более мощными, и вы можете размещать их быстро и эффективно.
Каждый день, во время своих ежедневных приготовлений, вы можете подготовить для быстрой установки 3 силка из своей книги формул; если силок обычно :ref:`Создается (Craft) <skill--Crafting--Craft>` за 1 минуту, то вы можете Создать его за 3 действия :ref:`action--Interact`.
Силки, подготовленные таким образом не стоят вам ресурсов для Создания.
Количество силков, которые вы можете подготовить таким способом, увеличивается до 4, если вы мастер Ремесла, и до 5 если вы легенда.

Когда вы Создаете и устанавливаете силок, который наносит урон, то любое существо, которое критически проваливает свой спасбросок против начального эффекта силка и получает урон, становится застигнутым врасплох до конца своего следующего хода.

**Заметка**: Силки, созданные этой способностью являются временными предметами и их нельзя использовать спустя 24 часа или после ваших следующих дневных приготовлений, в зависимости от того, что наступит раньше.





9-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Kobold--Between-the-Scales:

Промеж чешуек (`Between the Scales <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1279>`_) / 9
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- кобольд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 15

----------

Недооценка вас - серьезная ошибка, но другие продолжают совершать ее.
Вы научились получать преимущества используя прорехи в защите врага.
Когда вы наносите :ref:`action--Strike` застигнутому врасплох существу, используя оружие ближнего боя или безоружную атаку с признаками "быстрая" и "точная", она получает признак "предательская".


.. _ancestry-feat--Kobold--Dracomancer:

Дракомант (`Dracomancer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1280>`_) / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- кобольд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 15

----------

Ваша врожденная арканная сила проявляется как нетленное заклинание вашего образца.
Выберите 1 заклинание 1-го уровня и 1 заклинание 2-го уровня, из тех, которые перечислены для дракона-заклинателя вашего образца, как написано в "Бестиарии" (стр. 104-126).
Вы можете колдовать каждое из них как врожденные арканные заклинания, каждое раз в день.
Вы становитесь обучены броскам атак арканными заклинаниями и КС заклинания, а ваша ключевая характеристика колдовства - Харизма.

| **Черный**
| **1-й**: :ref:`spell--a--Alarm`, :ref:`spell--r--Ray-of-Enfeeblement`, :ref:`spell--t--True-Strike`
| **2-й**: :ref:`spell--b--Blur`, :ref:`spell--g--Glitterdust`, :ref:`spell--i--Invisibility`

| **Синий**
| **1-й**: :ref:`spell--a--Alarm`, :ref:`spell--c--Charm`, :ref:`spell--u--Unseen-Servant`
| **2-й**: :ref:`spell--d--Dispel-Magic`, :ref:`spell--i--Invisibility`, :ref:`spell--m--Mirror-Image`

| **Зеленый**
| **1-й**: :ref:`spell--i--Illusory-Object`, :ref:`spell--t--True-Strike`, :ref:`spell--v--Ventriloquism`
| **2-й**: :ref:`spell--h--Humanoid-Form`, :ref:`spell--m--Mirror-Image`, :ref:`spell--s--See-Invisibility`

| **Красный**
| **1-й**: :ref:`spell--c--Charm`, :ref:`spell--r--Ray-of-Enfeeblement`, :ref:`spell--t--True-Strike`
| **2-й**: :ref:`spell--c--Comprehend-Language`, :ref:`spell--r--Resist-Energy`, :ref:`spell--s--See-Invisibility`

| **Белый**
| **1-й**: :ref:`spell--r--Ray-of-Enfeeblement`, :ref:`spell--t--True-Strike`
| **2-й**: :ref:`spell--d--Dispel-Magic`, :ref:`spell--i--Invisibility`, :ref:`spell--r--Resist-Energy`

| **Латунный**
| **1-й**: :ref:`spell--a--Alarm`, :ref:`spell--s--Sleep`, :ref:`spell--v--Ventriloquism`
| **2-й**: :ref:`spell--h--Humanoid-Form`, :ref:`spell--m--Mirror-Image`, :ref:`spell--r--Resist-Energy`

| **Бронзовый**
| **1-й**: :ref:`spell--a--Alarm`, :ref:`spell--h--Hydraulic-Push`, :ref:`spell--t--True-Strike`
| **2-й**: :ref:`spell--c--Comprehend-Language`, :ref:`spell--m--Mirror-Image`, :ref:`spell--r--Resist-Energy`

| **Медный**
| **1-й**: :ref:`spell--f--Fleet-Step`, :ref:`spell--i--Illusory-Object`, :ref:`spell--m--Magic-Aura`
| **2-й**: :ref:`spell--g--Glitterdust`, :ref:`spell--i--Invisibility`, :ref:`spell--s--See-Invisibility`

| **Золотой**
| **1-й**: :ref:`spell--a--Alarm`, :ref:`spell--m--Mending`, :ref:`spell--p--Protection`, :ref:`spell--s--Spirit-Link`
| **2-й**: :ref:`spell--r--Restoration`, :ref:`spell--r--Resist-Energy`, :ref:`spell--s--See-Invisibility`, :ref:`spell--s--Silence`

| **Серебряный**
| **1-й**: :ref:`spell--a--Alarm`, :ref:`spell--b--Bless`, :ref:`spell--p--Protection`, :ref:`spell--t--True-Strike`
| **2-й**: :ref:`spell--a--Augury`, :ref:`spell--c--Calm-Emotions`, :ref:`spell--r--Restoration`, :ref:`spell--s--See-Invisibility`



.. _ancestry-feat--Kobold--Dragons-Breath:

Дыхание дракона (`Dragon's Breath <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1281>`_) / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- кобольд

**Предварительные условия**: :ref:`ancestry-feat--Kobold--Kobold-Breath`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 15

----------

Вы можете приложить больше усилий к своему :ref:`ancestry-feat--Kobold--Kobold-Breath`, чтобы направить большую драконью силу, хотя это отнимает у вас больше сил.
Когда вы используете :ref:`ancestry-feat--Kobold--Kobold-Breath`, вы можете увеличить кость урона до d8 и увеличить область до 60-футовой линии, если выдыхаете линией, или 30-футового конуса, если выдыхаете конусом.
Если вы это делаете, то не можете использовать "Дыхание кобольда" в течение 1 часа.





13-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Kobold--Elite-Dracomancer:

Элитный дракомант (`Elite Dracomancer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1282>`_) / 13
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- кобольд

**Предварительные условия**: :ref:`ancestry-feat--Kobold--Dracomancer`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 15

----------

Ваша магия соперничает с той, которой обладают малые драконы.
Выберите 1 заклинание 3-го уровня и 1 заклинание 4-го уровня, из тех, которые перечислены для дракона-заклинателя вашего образца, как написано в "Бестиарии" (стр. 104-126).
Вы можете колдовать каждое из них как врожденные арканные заклинания, каждое раз в день.

| **Черный**
| **3-й**: :ref:`spell--s--Slow`, :ref:`spell--s--Stinking-Cloud`, :ref:`spell--p--Paralyze`
| **4-й**: :ref:`spell--c--Clairvoyance`, :ref:`spell--d--Dimension-Door`, :ref:`spell--s--Suggestion`

| **Синий**
| **3-й**: :ref:`spell--d--Dream-Message`, :ref:`spell--h--Hypnotic-Pattern`, :ref:`spell--p--Paralyze`
| **4-й**: :ref:`spell--d--Dimension-Door`, :ref:`spell--h--Hallucinatory-Terrain`, :ref:`spell--c--Clairvoyance`

| **Зеленый**
| **3-й**: :ref:`spell--d--Dispel-Magic`, :ref:`spell--l--Locate`, :ref:`spell--m--Mind-Reading`
| **4-й**: :ref:`spell--c--Clairvoyance`, :ref:`spell--d--Dimension-Door`, :ref:`spell--s--Stoneskin`

| **Красный**
| **3-й**: :ref:`spell--g--Grease`, :ref:`spell--h--Haste`, :ref:`spell--m--Mind-Reading`
| **4-й**: :ref:`spell--c--Crushing-Despair`, :ref:`spell--i--Invisibility`, :ref:`spell--s--Stoneskin`

| **Белый**
| **3-й**: :ref:`spell--e--Earthbind`, :ref:`spell--h--Haste`, :ref:`spell--v--Vampiric-Touch`
| **4-й**: :ref:`spell--c--Charm`, :ref:`spell--d--Dimension-Door`, :ref:`spell--f--Freedom-of-Movement`

| **Латунный**
| **3-й**: :ref:`spell--e--Earthbind`, :ref:`spell--p--Paralyze`, :ref:`spell--l--Locate`
| **4-й**: :ref:`spell--c--Confusion`, :ref:`spell--d--Dimensional-Anchor`, :ref:`spell--d--Dimension-Door`

| **Бронзовый**
| **3-й**: :ref:`spell--d--Dispel-Magic`, :ref:`spell--m--Mind-Reading`, :ref:`spell--s--Slow`
| **4-й**: :ref:`spell--d--Dimension-Door`, :ref:`spell--s--Solid-Fog`, :ref:`spell--s--Suggestion`

| **Медный**
| **3-й**: :ref:`spell--d--Dispel-Magic`, :ref:`spell--h--Haste`, :ref:`spell--m--Meld-into-Stone`
| **4-й**: :ref:`spell--c--Confusion`, :ref:`spell--c--Creation`, :ref:`spell--s--Stoneskin`

| **Золотой**
| **3-й**: :ref:`spell--d--Dispel-Magic`, :ref:`spell--h--Haste`, :ref:`spell--h--Heal`
| **4-й**: :ref:`spell--d--Discern-Lies`, :ref:`spell--h--Heal`, :ref:`spell--r--Restoration`

| **Серебряный**
| **3-й**: :ref:`spell--h--Heal`, :ref:`spell--p--Paralyze`, :ref:`spell--w--Wall-of-Wind`
| **4-й**: :ref:`spell--f--Freedom-of-Movement`, :ref:`spell--r--Read-Omens`, :ref:`spell--r--Restoration`





.. include:: /helpers/actions.rst